[稅局] IRD 員工話你知不合作運動並不是罷交稅

朋友做 IRD，尋晚佢報夢話我知
唔交稅只係同自己荷包鬥氣，因爲罰款最後都係自己食，稅局方面追你稅唔使太多人力物力。

相反，如果有人大頭蝦交多左幾蚊稅，
稅局就要搵人出張票退錢比你。
而政府要出錢係要有memo係division之間飛黎飛去再要有approval
admin work 會幾何級數提升。再講，如果果張支票又唔覺意寄失左無人簽收，以上既process又會做多次

between, 18/19稅單未出？唔知有無人大頭蝦到over pay左落17/18個shroff number度呢？

不過講真，以上只係會搞着最低層員工，記住千祈唔好做

另一個方向就係做良好市民
向稅局舉報懷疑瞞稅既case,
不過就唔係任何人都可以隨便舉報，
要有合理懷疑，
例如前員工懷疑公司有額外收入。
稅局接到informer case就會開file處理，bank account check，interview等等

呢個方向並不是要玩稅局，
而係幫稅局確保公司有交足稅。
舉例，某執葉大狀家人開既補習社有無完整上報所有收入？tvb 廣告商有無誇大廣告開支？文x報有無上報所有收益？

報告完畢

個人覺得以上非必要，心有餘力做下無所謂，但都係focus主線要緊。

727見，大家加油

光復香港 時代革命

幫推

有冇得匿名舉報，如果會開名，比公司知道有伙計陰佢咪好PK？

push

可唔可以搭單問點樣入IRD🤤
Account degree但冇考牌

屌

例如前員工懷疑公司有額外收入

上星期六果堆被公司迫出來遊行既巴打, 如果劈炮, 可以考慮下

想知道分開好多張唔同金額o既支票交會唔會麻煩到人？

推

超合作運動正式啟動

可行

分幾次交又點

可以的，重要係要有valid ground

係可以匿名舉報㗎！不過最好有好D 被告既資料，例如姓名，身份證（如有)，物業/公司地址....

比幾個templates 比大家。

Example 1:

致稅務局：

我要舉報XXX，懷疑他在元朗以下地址XXXX有物業收租漏報稅項。敬請查証。

良好市民上

Example 2:

致稅務局：

我要舉報XXX，懷疑他在上環以下地址XXXX有某某公司漏報稅項。敬請查証。

良好市民上

Example 3:

致稅務局：

我要舉報XXX，懷疑他漏報收入，或隱瞞公司收入。雖然家住公屋做KOL但在其FB 有大量名貴物品和名車，和其收入不相稱。敬請查証。

良好市民上

首先會麻煩到自己

不過都有d用既，只係威力無overpay咁大

先多謝 不過都係要交稅
咁如果我交多 20蚊 稅局會唔會走我數（我用櫃員機交稅） 但你地咪做多左野 會唔會辛苦左 定用 手就得兩隻 夠鐘收工 心態 慢慢做

講返補習社例子

有時學費現金交無收據，會唔會understatement?

推呀
平時好多人交稅
呢招我意外地試過

呢幾年因為就手，特登交齊頭數交多幾蚊，反正佢會寄翻支票比我

如果同一日我用10張唔同嘅信用卡/銀行戶口網上繳費交2-3蚊稅，會唔會到政府袋得番幾毫子甚至被銀行/pps扣晒手續費一個仙都冇？

如果真係有手續費，咁我要交$10000稅，分100日每日分10個戶口交，我每一日交$100政府咪每日俾銀行20幾蚊手續費？

如果個個人都咁玩，條數咪好撚溶？

我宜家只要後有辦法傷害呢個仆街政府我都想去做

thanks

大家想唔想用rpa 1毫子1毫子咁交稅？超合作運動！
交稅係市民責任！

視乎銀行，有機會有手續費。唔清楚政府有無exemption。

不過政府大撚把錢會志在果d手續費？

齊齊做良好市民

Push

之前有人開post講 通常交稅period用信用卡交可以賺積分 而交多左嘅稅要係某日計起嘅14日內(唔肯定)退比你
所以就可以交突勁多 然後等退錢 0成本賺積分 咁樣有無錯

PUSH

唔好意思借一借位
開槍喎唔係唔理啊嘛
728中上環遊行！！
元朗重要，上環同樣重要

728上環公海 -
channel -
文宣 -

可以逐$1交之餘再交多幾蚊

隻食屎狗呢獲仲唔仆街

搞著低層 港共實wfc 要搞做搞班冇腦藍絲

咪即係搞低層員工

屌你地千奇唔撚好呀

可以用mean of living 可唔可以做ground ???

舉報就直接send去
taxfai@ird.gov.hk

727元朗集中反黑
香港人絕不向黑勢力低頭！

但係！記住！
五大訴求！缺！一！不！可！
香港人！不！撤！不！散！

義士不是condom！
說好的一個都不能少！

黑警於721，無人衝擊、毫無預警下開槍！
總共開咗36槍！
係開槍！唔係扔彈呀！
如果呢啖氣你都忍到嘅話，咁6月12號仲平乜撚嘢反？

五大訴求！
一、徹底撤回逃犯修訂條例
二、釋放所有因反送中被捕人士並承諾永不追究
三、撤回612暴動定性
四、追究警察濫權濫暴(包括721元朗官警黑勾結事件)，成立獨立調查委員會
五、立即實行雙普選，還我真香港！

光復香港，時代革命！

如果提供證據查對家又好似唔係太打擾基層

有無律師知如果我地眾籌買對家黑材料合唔合法

比足啲資料就唔會打擾，仲幫到手慳佢地工夫

交多一蚊同你做忌

幾蚊唔好麻煩人，應繳稅款+612啦想收票

開file查case呢d係佢地份內事，workload點都會多左，但又值得做既 (given你唔係查樓下阿伯間士多啦)

其實我地有禁多Department 既Staff

我地可以玩超合作運動
清查佢地每一位僭建 逃稅 離岸公司 山墳 佔官地等問題

支持愛國企業交足稅！

光復香港 時代革命

果一蚊會退返比你你

哇 呢個有料到

交多差餉有冇用？

搵人整合下舉報啲乜要send比咩department同咩email/電話盡量唔好general hotline

多謝稅局
查乜人 大家都清楚
大公報招牌同何君堯山墳已GG

正 學到野

唔係做ird都預見到admin work, 我地普通市民deadline前交晒就得啦

每人交多1蚊=how much?

要組織Professional 出黎有系統地查

超合作運動

大家清楚但九成要有人從外舉報先有人做野

100萬人唔交稅稅局追到？

佢哋可以向Fact Wire/ 立場舉報

唔好騎劫個post啦 要搵工出返去啦

有朋友發夢做稅局知道要收informer舉報先會做野

Apply hold over先
因為黑社會令到社會不穩定，收入下降至上年嘅9成以下

喂 有無人可以答我 捐錢係咪可以免稅/減稅，可唔可以捐到一蚊都唔洗俾政府？

利申 讀緊書，所以未交過稅

冇得匿名，但冇話要全名
陳先生都怕出咗個姓
叫自己C先生

舉報下華妓茶餐廳

交稅 繳費靈 手續費

馬會為例, 每次存款，有關的電話投注戶口均會被扣除一元手續費，以彌補本會支付的部份費用
咁實際上PPS 會收馬會 幾錢手續費 ? 每次一蚊,兩蚊,五蚊 ?

如果用繳費靈交稅,每次transaction交一蚊,交100炆,就撳100次

以馬會為例, 每次transaction一蚊手續費 ,政府會否倒貼或等如無收呢？?

交換舉咪得囉，你舉報人公司人舉報你公司

先交少$1
再交多$1

我覺得如果眾籌買黑材料合法可以係方向
反正對家成班利益至上 實有人會出賣

727

只要交稅交多咗錢，稅局就會係14個工作天寄信俾你。要求你提供繳費紀錄，只要按要求電郵或Fax返俾佢，大約佢會喺14個工作天後寄回退款支票。

PS我唔贊成以上辛苦自己又辛苦人哋的攬炒行為，如分開2000張支票一蚊一蚊咁交，我只提倡損人利己的自私精行為，例如善用個信用卡的交稅回贈，就算你交稅只係$1000 ，交夠1萬蚊俾佢，既可取得$9000退款，又可以取得一定的信用卡回贈。一舉兩得！信用卡交稅的回贈計劃通常會喺年尾出現，到時請密切留意。

「沒有暴民，只有暴政」
我們誓必以一切可行方式守護香港

光復香港
時代革命

呢個我反而唔知，take note先

其實我覺得查對家會好玩d

逆向思維

其實真係攪鳩低層員工
有無方法做到低層員工唔夠權限處理
一定要高層先處理到既野
比佢地做下野

其實冇乜嘢
稅局唔會係限期前同你講仲有幾多未交
不過一遲交就會出penalty

推推推

某律師樓前員工們睇到未

推有用post

同意

不過低層係咪好多黃絲就有保留, 可以cross reference呢個post既討論：

[ 罷工 ] 公務員全面罷工有無得做？

交差餉有乜計加重admin
我見交多會CR下期

有fd話試過係當預繳wo

掘啲枱底資料舉報比相關部門最實際

某髮型屋6月時，聲稱因為遊行做少好多生意，損失慘重，好似有爸打查詢過稅局，唔知有無跟進呢？

Case Number呢

咁你都岩
低層唔一定全部黃絲
但無可否認好多老屎忽都係藍絲
而老屎忽偏佈高中低層
各自爬山啦 我唔反對咁做

e-pay 每次一元，交足幾萬次有冇影响呢？

好似可行性高

(突發) 有人邀請鄉事派參加元朗727遊行!!!

幫手推一推!

呢個聽人講過，第一年交多好多會退，第二年係咁會出信叫你解釋
好L煩

準備主線之前，有心機就玩下支線

唔交稅係為咗政府冇錢去做行政而唔係加大職員負擔喎

求知情人士confirm下係咪可行

長見識了 謝謝IRD

IRD 唔係判咗俾 PCCW 做？

?

不用解釋，只需要填form 話俾佢知用咩銀行交咗幾多錢，再俾埋月結單/online bank cap 圖就可以。
好似今年我交多咗30000稅，輕鬆賺咗 HSBC $1200 回贈

哇 稅局員工大煲啦

pish

多謝。咁全民反對評稅結果再上訴同申請holdover 呢?

依家detect Case好多好似係用電膉...

反對評稅好玩...

好好玩

Pish

唔係好明 如果唔繳稅係想政府冇稅收.唔出糧比警狗我都明 但呢家樓主個concept係想增加政府operation cost, 但前提係基於已經繳稅.同埋繳多左. 咁等於市民自己倒自己錢落海有咩分別

想香港人擺工停工？

幫手推， sorry for 錯字

Cool

交多稅可以賺分同套現係常識

首先係唔會繳多左，稅局會退返比你
Idea 1 的確係增加operation cost 但同時會搞到基層，所以我個人有保留
Idea 2 Informer case 其實唔係搞稅局，而係搞對家，仲分分鐘收多左錢添

我係咁做，有閒錢比人hold可以咁樣賺

吊.......推爆佢

下次交稅識做了

香港人出名大頭蝦，貪快吖嘛，冇計

香港好多NGO呃錢，叫稅局逐個查肯定有排攪呀！

我明idea 2
但idea 1 我知道會退返比你 但係增加operation cost 除左搞到基層之外 operation cost個來源係公帑 換言之係市民繳稅去cover operation cost而呢一筆錢如果唔浪費係度可能有另外嘅用途（雖然政府亂用個個都知）講到底燒嘅都係自己嘅錢

千祈唔好增加政府工作負擔

收到

好正

Push very useful

做嘢

Ig, facebook 見到支那人簡體留言，唔好嘈，試下咁講～

係，我同意你講法，不過不(超?)合作運動好多時都係induce inefficiencies, 今日塞鐵某程度上都係香港人互相浪費時間

呢篇教學好似14定16年見過？

高人，推

一諗起要簽d memo 就想死

又係高手

除左食肆衛生問題，真係要幫手提吓嗰啲鐘意得把口嘅食肆交足稅。

話晒佢哋咁撐警察，課多係必須嘅

但我真係唔想交吖嘛...

14年有人講過
用信用卡幾蚊幾蚊咁交
手續費仲貴過你交嘅稅
而且手續費係政府俾

好多錢，好想交税

我對呢d方法有所保留 不過不分化 不割蓆 香港人加油

推 727見

光復香港，時代革命

本來已經用支票交稅，仲要交多一蚊

茶餐廳收現金

早幾年交稅一千幾百, 條數咁細就玩唔合作, 用信用卡一蚊幾毫咁交好多次,我特登交少十幾蚊等稅局追,我最後追到去公司hr, hr話你好嗱嗱聲攪掂佢,我公司交有手續費行政費入我數blahblahblah, 攪到咁𤓓咪即刻到櫃員機交錢囉, 唔記得係㩒機交稅有最低限額定係費事煩交多幾十蚊, 已經唔記得

個零月之後又收倒稅局信, 心諗: dui你吖, 又嚟攪9我... 拆信一望, 稅局找錢呀, 庫務局出張幾十蚊嘅票俾我, 不過睇見張票, 連食餐飯都唔夠找數, 我決定留為紀念

半年後張票過咗期, 收倒稅局信温卿提示, 話我張票到期但係未過數, 如何要出過張票埋回條寄返去, 俾多幾十有咁多服務梗係試晒佢啦寄完回條個零星期就收倒票, 我繼續唔入睇吓仲有乜嘢事, 點知原來沒有然後啦... 不過條數冇食我夾棍, 下年稅單扣返.

件事就完啦, 講返收嘅信同支票, 最初收嘅票係print喺a4紙, 上半係信下半係撕出嚟嘅票, 信係一面中一面英嘅standard form, 再入打字機打求其對一對位打我嘅資料入張form, 然後第二張收嘅票係用支票機打銀碼, 冇記錯應該係人手簽名

以上全部一手, 多謝收看

比張$500 拎錢

但問題就係唔想交稅養班警犬打返我地香港人轉頭

得罪講句
acct degree 無考牌 都幾少聽

前線員工慘囉

Done?

一諗到交稅養班黑警同錄音機就嬲

謝分享

交稅小心啲呀

記住唔好唔覺意交多咗稅，人哋真係好多嘢做㗎

Push push push

睇左睇 好似無講明幾時一定會退到 用閒錢好d

1.全面撤回逃犯條例
2.撤銷暴動定性
3.釋放被捕義士並承諾永不追究
4.全面實行雙普選
5.成立獨立調查委員會追究黑警責任(包括警黑勾結元朗恐襲)

光復香港，時代革命

想香港人擺工停工？

講起癱瘓地鐵我有個微見，唔知有無效，入黎話我知得唔得，一人一金屬氣球

錯手比咗負評

各位身在曹營既巴絲們識做啦
啲中資有無乖乖地交足稅架

舉報ok
但係唔建議搞低層
搞完個政府都係話之你死
就好似塞地鐵咁 塞完港鐵都係唔會比屎

btw 抄牌交多一蚊會唔會玩到班狗？

大推

想問下上年預先交左今年既稅 但今年係唔駛交稅 咁點先拎得返上年預交左既稅架？thx巴打

舉報 元朗西瓜大王
打立場姐姐個位

交多$1都會退票？

wowowowowowowowowowowowowowowowowowowowowowowowowo

今年出稅單會自動出支票退比你

2015 親身試過 ， feel到稅局為左想谷我收返幾蚊煩到想跳樓

想問仲未收到稅單嘅話 係咪可以唔使打電話等佢IRD發現再寄？

要推

14日內寄信係正確既
14日內退票就唔係囉
一出咗信 就唔會有限期 無話14日內要退俾你
如果你文件唔齊 稅局係會去信銀行證實筆錢係你交
銀行一查就查幾個月 咁點可能14日內退

同埋 幾蚊既支票 成本費唔止幾蚊
到時又係納稅人嘔突
又搞著低層

好多稅局低層都係黃絲
你搞著低層真係本末倒置

推呀！屌你地老母！

拿咁講啦 如果你交小咗税會追返你交小既錢既5%作為penalty 追足你9條街加有權係你出境個時塔你
所以記得唔好交小啦
數學題嚟

係呀
減稅
你係唔係都報左先
Send 埋捐錢收據比佢地
咁就包冇死

多謝指教

我真心收過稅局退既$1支票... 而郵票要$1.x

$0.7未算囉

push

我無嘢講 我要見律師 我要去醫院驗傷 我唔會解鎖電話 我唔會簽任何文件

今年拖到立法會過唔到budget已經贏左啦

通常要過左budget先會出稅單。今年九成都似要十月之後先出，政府整體revenue 遲收兩三個月啲利息都唔係細架

都係果句啦，
五大訴求無一兌現 贏左啲咩？

咁你講緊稅局不合作運動吖嘛

都做到拖延整體稅收。反正班同事咪又係要ot

都岩，盡做，by all means

唔識咪亂答啦
捐錢=入息扣減 有上限

超合作運動！

你地係咪真係支持我要攬炒巴架

華x 茶餐廳

光復香港

KOL

推
光復香港
時代革命

點樣可以我交稅，但政府一蚊都拎唔到？無理由我交稅俾狗買裝備打鳩我地

🤔最近佢地應該辛苦啦
我比d 貼士 慰勞下佢地

啊，原來咁，我唔介意比多啲

lm

（瞄準政權）上環黑警36槍企圖殺害抗爭者 中共策劃元朗恐襲

所有嘢都係中共係背後策劃
如果呢個政權係仆街係十惡不赦
咁擁護佢嘅黑警 黑社會都一樣咁仆街
咁十惡不赦 但唔好浪費咁多時間係呢
班卒仔到
主力打大佬 瞄準返中共 唔好out focus唔係就真係對唔住咁多位被呢個政權殺害嘅戰友

義士宣言：不排除成立臨時立法會

721宣言

[長文] 時代周刊直指港府失去管治香港能力嘅分析

支持前線所有決定

民情，輿論，選票，呢啲唔洗我哋去諗，點去收拾所謂嘅殘局，就交比啲政治人物去煩啦

我哋要做嘅係我哋認為啱嘅事

「人民不應該害怕他們的政府，政府應該害怕它的人民。」（People should not be afraid of their governments. Governments should be afraid of their people.）

五大訴求，勿忘初衷遍地開花，不撤不散打倒軍權，反對國家恐怖主義光復香港，時代革命

—————————————— 八大訴求 ——————————————一、徹底撤回修例二、收回暴動定義三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪四、徹底追究警隊濫權情況五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選六、要求永不落實「社會信用評分系統」七、要求移除全港「多功能智慧燈柱」八、追究元朗鄉黑暴徒及警察失蹤

警察戰線:

定性721黑警上環血腥鎮壓，元朗黑社會恐怖襲擊，警黑合作散播中國國家恐怖主義:
警察冇預警下開槍射36發橡膠彈，有人爆頭，警察已無視通例，已失去合法性
警察放任黑社會打市民，完全冇制止，並假指無發現武器收隊，傳媒發現雙方實有公開溝通
警察公然無視電話求助，元朗警署落閘，違反警隊職責

黑社會戰線:

拉攏任何政治冷感市民，有錢人，元朗問題非個別事件，收錢恐襲任何區都會發生，任何人都有機會中招
俾藍絲睇到佢地支持何君堯即係支持黑社會打人斬人，令藍絲同何君堯反面

國際戰線:

攬炒巴團隊

Link:
Facebook:

Twitter:

Instagram:

YouTube:
[/quote]

向外國抗議中國政府散播國家恐怖主義
向外媒及各國投訴香港警察包庇黑社會合作各自無差別打人，違反通例無預警開槍，已失去合法性
港鐵作為國際地鐵聯盟之一公然妄顧市民安危強逼市民離開車廂被打
黑社會涉嫌在元朗發動恐襲襲擊，主腦直指中共政府

自發治安戰線:

思想革命戰線:

平民遊戲工作室出條政治片十分值得思考

劉細良 香港內戰

梁天琦 本土自治勇武抗爭嘅理由

梁天琦 革命

罷工罷課戰線

［要人］全 港 罷 工 點 解 咁 少 人 響 應 ？

各位公務員，罷工啦，post張證同memo無用架

致所有高級公務員， 請立即帶頭罷工表示抗議

[文宣有圖] 729全港大罷工

港鐵戰線:

全面係所有車站招貼: 元朗站逼市民落車被打，妄顧安危
全面不合作運動，再加宣傳市民全面罷坐港鐵

[gold]
[size=6]其他紀律部隊戰線:

拉攏非警察的紀律部隊，要求表態，為違反紀律部隊職責的警察投訴

近期活動：

歡迎轉發及引用推Post

香港社運好似 AI 真係無錯 .. 不停自我學習同改進 ..
慢慢就算解放軍都唔會幫到任何野, 因為市民可以令政府管治成本大增.
由地上到地下, 再由地下返到地上合法地玩柒你全方位對抗.

2000 年後香港係世界模範, 點係高壓下都可以同政府繼續抗爭 (亦都係我上個月講過人多必勝呢個道理), 我唔係國師, 我係一個中坑. 但後生仔已比任何一代香港人更加成熟.

鬥武力, 政權一定贏因為軍火係政權既牌. 玩和理非同自殺, 政權毫無感覺重派人無差別攻擊你. 上面都係政權見到你呢個目標, 相反當你溶入社會同其他一作息一樣變左孤狼, 政權就唔再可以玩外科手術將你切割.

美軍當年屠村都係因為分唔到邊個係越共, 佢地重驚過越南人. 遲早香港政權都會跌落呢個自己掘既深淵 .. 何生父母被掘墳, 大家清醒過後都發覺只有佢地自己人做到, 結果何生老羞成怒將朱仔當係靶 .. 要佢行生定不生路. 表面好撚威實際上露左底搵唔到對家.

呢一招合法地交多左稅同叫人查逃稅, 完全合法. 政權無可能搵人黎屌, 蟻多嬲死象

有 你出唔出名佢都要查
就算出名留contact佢都唔可以爆你出黎
咁當然你公司自己估到就冇法

727見

舊年acc 交多一蚊，今年acc又交多一蚊，交稅acc年年唔同

五大訴求!
光復香港 時代革命!

quote]時間無多，
幫手推翻機場集會行動post上熱門，

幫手推行動post
熱門一個都冇，推得好辛苦

機場係重要嘅命脈，
發揮和理非最大影響力，
到時就有bargaining power!!!!

遍地開花，可以向外國旅客宣揚香港嘅運動。派多國語言嘅宣傳, 播大電視。

星星之火可燎原

但如果引發到罷工
少人上貨同行李
空運減慢&nbsp;
減怛機倉清理&nbsp;
冇人維修飛機&nbsp;
唔夠人手指揮航空交通，
泊位費成本每秒鐘

所帶來既嘅
係世界性影響

到時各國都要理
係衝擊所達唔到

對準弱點 發揮和理非最強影響力

一齊入機場嘆冷氣[/orange][/size=5]

Link:&nbsp;
[/quote]

我懷疑kol暪稅
可以舉報晒佢地

捐錢係計落免稅額
上限係人工35%

五年前唔小心膠多左一蚊
無記錯佢會寄封信比你問你點解比多，之後回返佢佢就會寄支票
咁都係一蚊，收到諗住就擺係屋企算
點知佢會捽你，問你點解重唔去拎返一蚊，咁啱又搵唔返張野
之後佢再寄多張支票黎

養心殿唔知有冇報足稅呢
要做好市民確保有人交足稅喇

你分咁開交有咩用
都係前線受苦
你舉報d 懷疑個案仲好
果d 人先係大鱷
等d 大鱷受苦

記得Quote埋KOL 個FB / IG 啦！ 最好cap 埋圖証明人地成日去旅行啦😉😉😉

仲做政府 同狗有咩分別

一個唔小心交多咗10蚊

高招呀

有用資訊

係咪查得陳怡

淨係會增加咗低層clerical職員嘅workload
唔建議真係做

我有問題 如果交少幾蚊再交多幾蚊咁會唔會忙好多？

要喺程序上做嘢

用一張卡交剩一蚊
再用另外張大額卡交到爆簽帳額賺晒2張分

申請延期交稅呢?

稅局幫你儲錢

想問會唔會有機會出現我交多左
但係稅局唔比番我
例如佢覺得我比多左係表揚政府
你知依家個政府幾無賴架啦

我都想知
要交差餉